[唔係化］ Mac Pro 2019 會在中國生產 不再美國製造

中美貿戰未解決之制，很多消息也指 Apple 有意將生產線搬離中國，從而分散風險。早前 Mac Pro 2019 發佈時竟然沒有像上一代 Mac Pro 一般強調美國製造，令人關注 Mac Pro 2019 究竟會在哪裡生產。

今天《華爾街日報》報導指 Apple 放業在美國設廠生產 Mac Pro，改為回歸中國生產。報導指，新 Mac Pro 交由「廣達電腦」生產，現時也負責生產 MacBook。廣達的廠主要集中在中國，由於生產電腦的零件供應商都在附近，所以可令運輸成本降低。

事實上，2012 年 Tim Cook 宣佈會在美國組裝 Mac Pro，但蘋果竟然無法在美國找不到足夠的螺絲，導致 Mac Pro 的出貨時間一再推遲數月，最終也要從中國訂螺絲才可完成整個生產程序。

而 Apple 發言人指組裝只是整個生產流程的一個部份，而 Apple 在美國的投資創造了 200 萬個美國職位。當然，中美貿戰也會影響 Apple 的決定，若關稅被大大提升，未來有可能轉到其他地區生產。

source:

更多限時免費情報請下載《限時情報王》

ok bye

屌

Tim cook真係奶共奶上癮！

咁既價錢都是支那制

叫教徒情以何堪